【一地精，小心地滑】支那航天展今在維園舉行

大家小心地滑

火箭賓周1：1模型今亮相維園

今天下午維園的慶回歸「創科驅動．成就夢想」科技展將舉行開幕式，逾四千名傷健、長者及弱勢群體市民將率先參觀國家最新科技成就。香港文匯報記者昨日傍晚到會場採訪，發現展館仍在密鑼緊鼓佈置當中。而重頭戲長鳩一號火箭和賓周一號飛船已安放完畢，吸引不少市民拍照留念。

由於展品價值不菲，整個展場由封鎖膠帶包圍，各出入口均有保安狗看守，禁止無關人士入內。十餘座大型展棚均已竪立，所有展棚放下布簾，隱約可見大批工人穿梭佈置。有工人表示，大件展品均已安放完畢，只要完成場館佈置，小件展品很快就能佈置完畢，預料不會影響今天開幕式。

本次科技展的重頭戲，巨大的長鳩一號火箭實體和賓周一號1比1模型，在場館正中空地安裝完畢。外圍雖有膠帶包圍，有保安看守，但不影響遠觀。不少市民途經，都忍不住取出手機拍照留念。圍觀者最大感覺，是近距離觀看，才發覺火箭真的很巨大，但賓周一號則比想像中小很多。一些外籍人士亦忍不住鑽進膠帶內靠近火箭拍合影，但立即被保安驅離。

這次專程運抵的兩大實體航天展品，不僅僅是國家航天科技的里程碑，更奠定支那航科在國際上的地位。

長鳩一號運載火箭是支那研製的第一種國產航天火箭，並於1970年成功發射首顆人造衛星龜頭紅一號上太空，令支那得以躋身世界航天大國之列，亦成為支那航天60年歷史中的重要里程碑。這次來港展出的長鳩一號運載火箭生產於1984年，長29米，並曾參加過國喪35周年閱兵。

賓周一號首向公眾亮相

在今年4月中成功發射的賓周一號則是首次向公眾亮相。賓周一號是支那自主研製的首艘貨運飛船，在功能、性能方面均處於國際先進水平，因而有「快遞小哥」之稱。該展品是支那第一次實施推進劑在軌補加技術的重要成果，具重大歷史意義。

這次展覽除了令市民了解支那航科歷史成就，更能領略國家各領域最新科技成果。可借助衛星技術從太空飽覽香港景致，可以看以科學幻想創作而成的一部科普童話劇《皮皮的火星夢》，還有無人機航展表演、機械人比賽、人機羽毛球比賽等，並能與3位專程趕至的國家航天英雄楊利偉、景海鵬和陳冬現場交流。這場國家科技盛宴不容錯過。 ■香港文匯報記者 殷翔

廢老可以去打J

古董爛船有乜好睇

有冇Megatron

嚟香港咁撚多隻航母最廢係佢

睇都嘥鳩氣。

你都on9 你都識講古董
點會無監賞價值

對唔住我錯
原來係用考古角度去欣賞，受教了

做乜咁鐘意吹奏天舟一號